%%% Ne pas modifier jusqu'à la ligne 25
\documentclass[a4paper,12pt]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
%%\usepackage{CJK}
\usepackage{yhmath}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=3cm,bottom=2cm, headheight=1.5cm,headsep=1.5cm]{geometry}
%%\usepackage{CJKutf8}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,dsfont}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{enumitem}		%\enumerate-resume
\usepackage[colorlinks=true,unicode={true},hyperindex=false, linkcolor=blue, urlcolor=blue]{hyperref}
\newcommand{\myref}[1]{\ref{#1} page \pageref{#1}}

\addto\captionsfrench{\def\tablename{Tableau}}  %légendes des tableaux
\renewcommand\thesection{\Roman{section}~-~} 
\renewcommand\thesubsection{\Roman{section}.\Alph{subsection}~-~} 
\renewcommand\thesubsubsection{\Roman{section}.\Alph{subsection}.\arabic{subsubsection}~-~} 

\newcommand{\conclusion}[1]{\newline \centerline{\fbox{#1}}}

\setcounter{secnumdepth}{3}
\parindent=0pt

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\lhead{SJTU-ParisTech} 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chead{DM}
\rhead{Daniel 518261910024}
\begin{document}

\renewcommand{\labelitemi}{$\blacktriangleright$}
\renewcommand{\labelitemii}{$\bullet$}


\section{}
Soit $\alpha \in \mathbb{R}^*$, pour tout $x\in ]-1,1[$, on a 
$$
(1+x)^\alpha=1+\sum_{n=1}^{+\infty}\frac{\prod_{k=0}^{n-1}(\alpha-k)}{n!}x^n
$$
avec le rayon de convergence $R=1$
On a donc $\forall x \in ]-1,1[ $, 
$$
(1+x)^{\frac{1}{2}}=1+\sum_{n=1}^{+\infty}\frac{\prod_{k=0}^{n-1}(1-2k)}{2^n n!}x^n
$$
il faut $|x|<\frac{1}{4}$ pour que cette série entière soit convergente si on remplace $x$ par $-4x$, 
donc $\forall x \in ]-\frac{1}{4},\frac{1}{4}[$, on a 
\begin{align*}
(1-4x)^{\frac{1}{2}}&=1+\sum_{n=1}^{+\infty}\frac{\prod_{k=0}^{n-1}(1-2k)}{2^n n!}(-4x)^n\\
&=1+\sum_{n=1}^{+\infty}\frac{\prod_{k=0}^{n-1}(2k-1)}{2^n n!}(4x)^n\\
&=1-\sum_{n=1}^{+\infty}\frac{(2n-3)!}{(n-2)!2^{2n-1}n!}(4x)^n\\
&=1-\sum_{n=1}^{+\infty}\frac{(2n-1)!}{(2n-1)(n-1)!2^{2n-1}n!}(4x)^n\\
&=1-\sum_{n=1}^{+\infty}\frac{2}{2n-1}\binom{2n-1}{n}x^n 
\end{align*}


 \end{document}